<resources>
    <string name="app_name">TrainingZoneV4</string>

    <!-- Transitions -->
    <string name="fab_dialog_transition_name">transition.fab</string>


    <!-- Home Controller -->
    <string name="about">About</string>


    <!--transition-->
    <string name="transition_tag_dot_indexed">transition.dot%1$d</string>
    <string name="transition_tag_push_ups_indexed">transition.dotPushUps%1$d</string>
    <string name="transition_tag_title_indexed">transition.title%1$d</string>


    <string name="transition_tag_image_named">transition.image%1$s</string>
    <string name="transition_tag_title_named">transition.title%1$s</string>


    <string name="send_questions">По всем вопросам пишите сюда</string>
    <string name="my_vk_url">https://vk.com/id37546710</string>
    <string name="info">Информация</string>
    <string name="info_about_book">Все упражнения взяты из книги Уэйд П. Тренировочная зона</string>
    <string name="add_exercise">Добавить упражнение</string>
    <string name="saved">сохранено</string>

    <string name="please_create_ur_exercise_list">Создайте свой список с упражнениями</string>

    <string name="push_ups">Отжимания</string>
    <string name="squat">Приседания</string>
    <string name="tightening">Подтягивание</string>
    <string name="warm_up">Разминка</string>


    <string name="choose_exercise">Укажите количество</string>

    <string name="exercise_description">Описание упражнений</string>
    <string name="my_exercise_list">Мои списки упражнений</string>
    <string name="create_exercise_list">Новый список</string>
    <string name="start_to_workout">Начать тренировку</string>
    <string name="edit_exercise_list">Изменить</string>
    <string name="start">Начать</string>

    <string name="level_1">Уровень 1</string>
    <string name="level_2">Уровень 2</string>
    <string name="level_3">Уровень 3</string>
    <string name="level_4">Уровень 4</string>
    <string name="level_5">Уровень 5</string>
    <string name="level_6">Уровень 6</string>
    <string name="level_7">Уровень 7</string>
    <string name="level_8">Уровень 8</string>
    <string name="level_9">Уровень 9</string>
    <string name="level_10">Уровень 10</string>

    <!--    push ups-->
    <string name="push_ups_level_1">Уровень 1 Отжимания от стены</string>
    <string name="push_ups_level_2">Уровень 2 Отжимания в наклоне</string>
    <string name="push_ups_level_3">Уровень 3 Отжимания на коленях</string>
    <string name="push_ups_level_4">Уровень 4 Неполные отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_5">Уровень 5 Полные отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_6">Уровень 6 Узкие отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_7">Уровень 7 Разновысокие отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_8">Уровень 8 Неполные отжимания на одной руке</string>
    <string name="push_ups_level_9">Уровень 9 Отжимания на одной руке с поддержкой</string>
    <string name="push_ups_level_10">Уровень 10 Отжимания на одной руке</string>

    <!--    Tightening-->
    <string name="tightening_level_1">Уровень 1 Вертикальные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_2">Уровень 2 Горизонтальные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_3">Уровень 3 Подтягивания "склодной нож"</string>
    <string name="tightening_level_4">Уровень 4 Неполные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_5">Уровень 5 Полные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_6">Уровень 6 Узкие подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_7">Уровень 7 Разновысокие подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_8">Уровень 8 Неполные подтягивания на одной руке</string>
    <string name="tightening_level_9">Уровень 9 Подтягивания на одной руке с поддержкой</string>
    <string name="tightening_level_10">Уровень 10 Подтягивания на одной руке</string>

    <!--    Squats-->
    <string name="squats_level_1">Уровень 1 Приседания в стойке на плечах</string>
    <string name="squats_level_2">Уровень 2 Приседания "складной нож"</string>
    <string name="squats_level_3">Уровень 3 Приседания с поддержкой</string>
    <string name="squats_level_4">Уровень 4 Неполные приседания</string>
    <string name="squats_level_5">Уровень 5 Полные приседания</string>
    <string name="squats_level_6">Уровень 6 Узкие приседания</string>
    <string name="squats_level_7">Уровень 7 Разновысокие приседания</string>
    <string name="squats_level_8">Уровень 8 Неполные приседания на одной ноге</string>
    <string name="squats_level_9">Уровень 9 Приседания на одной ноге с поддержкой</string>
    <string name="squats_level_10">Уровень 10 Приседания на одной ноге</string>


    <!--workout exercise list    -->
    <string name="workout_fresh_blood">Свежая кровь</string>
    <string name="workout_good_behavior">Мой список упражнений</string>
    <string name="exercise_level_default_descriptions">Пример описания</string>

    <!--push ups descriptions-->
    <string name="push_ups_level_1_descriptions">ВЫПОЛНЕНИЕ\n\nВстаньте лицом к стене. Поставьте ноги вместе, положите ладони на стену. Это исходное положение. Руки должны быть выпрямлены на уровне груди и расположены на ширине
плеч. Сгибайте локти до тех пор, пока слегка не коснетесь лбом стены. Это конечное положение. Вернитесь в исходное положение, отжимаясь назад. Повторите.\n\nУПРАЖНЕНИЕ В РАЗРЕЗЕ\n\nОтжимания от стены — первое упражнение в серии десяти уровней и требует соблюденияидеальной техники выполнения. Техника на этом уровне — самая простая, и каждый более-менее владеющий своим телом человек способен выполнить это упражнение. Также отжимания
от стены — первое упражнение в серии терапевтических упражнений. Его хорошо выполнять в процессе заживления травм или восстановления после операций — оно поможет постепенно.
и безлишней нагрузки на ослабленный организм войти в форму. Отжимание от стены аккуратно
задействует самые травмоопасные участки тела: локти, запястья и плечи и наиболее деликатную
вращательную манжету плеча — стимулирует их, увеличивает кровоток, тонизирует и укрепляет. Начинающим обязательно следует аккуратно выполнять это упражнение, соблюдая технику
исполнения и отслеживая свое состояние. Еще раз: начинающие должны начинать программу отжиманий именно с этого упражнения.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nКаждый человек в состоянии выполнить это упражнение, возможно, за редким исключением серьезно травмированных или больных людей. Даже в процессе восстановления упражнение
может показать текущий уровень спортсмена, то есть служить отправной точкой в построении
программы дальнейшей реабилитации.\n\n
    </string>
    <string name="push_ups_level_2_descriptions">
        ВЫПОЛНЕНИЕ\n\nВам понадобится надежный предмет (подойдет домашняя мебель) высотой в половину вашего
роста — приблизительно до уровня бедер. Стол, высокий стул, кухонная столешница, невысокий
заборчик — неплохие варианты. В тюрьме в каждой камере находится намертво прикрученный к
стене умывальник, — мы и использовали его в качестве подручного инвентаря. Убедитесь, что
выбранный предмет достаточно прочный и не сломается в процессе тренировки. Сгруппируйтесь,
поставьте ноги вместе, наклонитесь и обопритесь о поверхность выпрямленными на ширине
плеч руками. Это исходное положение. Если высота опорной поверхности расположена четко на
уровне середины тела, то ваше тело будет находиться под углом 45° к полу. Сгибая локти,
медленно наклонитесь впереди слегка коснитесь грудью поверхности. Выдержите короткую паузу, прежде чем отжиматься назад. Медленно вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nЭто упражнение продолжает первый уровень (отжимания от стены); увеличивается наклон.
тела, больше нагружаются мышцы верхней части тела. Отжимания в наклоне легче, чем полно-
ценные отжимания от пола (Пятый уровень). Упражнение полезно начинающим или восстанавливающимся. От большинства же спортсменов оно не требует значительной работы мышц.\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nВ отжиманиях в наклоне тело обязательно должно располагаться на уровне 45° к поверхности.
Если сложно выполнять упражнения из такой позиции, встаньте более вертикально, расположив
руки немного повыше. Как только вы научитесь отжиматься из такой позиции, переходите в исходное положение — 45° к поверхности. Чем меньше уровень наклона, тем сложнее отжиматься.
Снижайте уровень наклона по мере совершенствования техники.\n\n


 </string>
    <string name="push_ups_level_3_descriptions">
       Выполнение\n\nВстаньте на колени. Держите ноги ровно. Обопритесь руками об пол перед собой. Руки располагаются на ширине плеч, точно под плечами. Сцепите ноги крест накрест, бедра и корпус сохраняйте
прямыми. Голова и корпус должны находиться на одном уровне. Это исходное положение .
Опираясь на колени, сгибайте локти до тех пор, пока грудная клетка не будет на высоте кулака от пола . Остановитесь, вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\n
Отжимания на коленях — третий уровень сложности в серии отжиманий. Они очень похожи на
классические отжимания от пола, и именно поэтому важно научиться выполнять их правильно
по мере продвижения к уровню мастера. Отжимания на коленях соединяют относительно простые упражнения предыдущих двух уровней с более сложными техниками следующих уровней.
Облегченный вариант отжиманий очень часто выполняют женщины, так как полные отжимания
требуют хорошо развитой мускулатуры верхней части тела. И тем не менее парни могут извлечь
массу пользы, выполняя такие отжимания. Это великолепные упражнения для тех, кто потерял
форму по разным причинам — например, из-за лишнего веса. Их также можно использовать
в качестве разминки перед выполнением более сложных видов отжиманий.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вам будет сложно выполнять отжимания на коленях, уменьшите угол наклона — не опускайтесь на высоту кулака от пола. Выполняйте большее количество повторений (около 20), опускаясь на ту высоту, на которой вам комфортно. Постепенно увеличивайте глубину отжимания, сантиметр за сантиметром, пока не научитесь качественно выполнять отжимания на нужной высоте.



 </string>
    <string name="push_ups_level_4_descriptions">
       Выполнение\n\nСтоя на коленях, расположите руки перед собой и выпрямите ноги. Руки выпрямлены, на ширине
плеч, четко под плечами. Ноги вместе. Спина, колени, ноги и голова должны составлять прямую
линию. Медленно сгибая локти, опускайтесь на высоту приблизительно половины руки, пока сгиб
локтя не образует прямой угол. Чтобы понять, на какую глубину нужно опускаться, расположите баскетбольный или футбольный мяч под бедрами. Это и будет исходное положение.
Сгибайте локти, пока слегка не коснетесь бедрами мяча. Мяч — отличный индикатор
нижней точки упражнения. Задержитесь на секунду и медленно возвращайтесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nНеполные отжимания — важные упражнения для отработки техники и укрепления мышц.
Многие делают массу ошибок, сгибая колени и поднимая зад вверх, — все это признак слабых
мышц спины и живота. Удерживая бедра ровно и напрягая пресс, вы как раз и тренируете мышцы
пресса и спины.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\n
Если вы не можете выполнить неполные отжимания — уменьшите амплитуду движения. Поместите мяч не под бедрами, а под коленями. Опускайтесь на руках, пока не коснетесь мяча — это
приблизительно четверть необходимой глубины отжимания. Как только научитесь делать более
десяти отжиманий, сдвиньте мяч ближе к бедрам и так постепенно перемещайте мяч, пока не
научитесь мастерски выполнять неполные отжимания с мячом под бедрами.



 </string>
    <string name="push_ups_level_5_descriptions">
      Выполнение\n\nСтоя на коленях, расположите руки перед собой и выпрямите ноги. Держите бедра и ступни вместе, убедитесь, что руки находятся на ширине плеч, точно под плечами. Выпрямите руки. Бедра,
спина и шея должны составлять прямую линию. Эта исходное положение . Сгибайте локти
и опускайтесь вниз до тех пор, пока грудная клетка не будет на высоте кулака от пола. В тюремных
состязаниях «считающий» обычно ставил на пол кулак, и отжимание засчитывалось только в том
случае, если атлет касался грудиной его большого пальца. Если вы тренируетесь в одиночку, используйте бейсбольный или теннисный мячик, чтобы отслеживать правильную глубину отжимания. Как только «поцелуете» мячик, выдержите паузу и отжимайтесь вверх. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nЭту классическую технику знают все. Если спросить прохожего на улице, как выглядят отжимания, скорее всего, он опишет вам именно полные отжимания. Это великолепное упражнение.
для всего тела, которое глубоко прорабатывает руки, грудные мышцы и плечи. Без сомнения, это,
сложная форма отжиманий (но не самая сложная, так как она находится всего на Пятом уровне).\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень : 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень  — 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\nНевероятно, но факт: очень многие люди не владеют техникой выполнения полных отжиманий
и, соответственно, не могут отжиматься. Если вы — один из них, вернитесь к неполным отжиманиям с баскетбольным мячом. Если вы тщательно проработаете Четвертый уровень, вы
сможете отжаться 25 раз с мячом под бедрами. Постепенно, с каждой тренировкой, сдвигайте
мяч ближе к голове, сантиметр за сантиметром, выдерживая одинаковое количество повторений.
Как только вы сможете опуститься и коснуться челюстью мяча в нижней позиции, приступайте
к выполнению полных отжиманий.


 </string>
    <string name="push_ups_level_6_descriptions">
        Выполнение\n\nИсходное положение такое же, как и в полных отжиманиях (Пятый уровень), только при этом.
руки поставьте так, чтобы кончики пальцев одной руки касались кончиков пальцев второй руки.
‘Совершенно необязательно образовывать различные фигуры («бриллиант» или «треугольник») из
соприкасающихся указательных и больших пальцев — вполне достаточно сомкнуть указательные
пальцы. Из исходного положения на выпрямленных руках опускайтесь, пока не коснетесь
грудью рук . Выдержите секундную паузу, прежде чем отжиматься вверх. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nУзкие отжимания хорошо известны. Они необходимы для развития силы, но ими часто пренебрегают, предпочитая более яркие плиометрические (с хлопком) отжимания или отжимания
с поднятыми ногами. И это катастрофа, ведь именно с узких отжиманий начинается освоение
отжиманий на одной руке. Многим не по зубам отжимания на одной руке — пытаясь отжаться,
они выгибают рабочую руку, затрудняя себе подъем вверх, — крайне трудно отжаться из нижней
точки, когда рука скручена! Когда локти находятся в неестественном положении, они не могут ра-
ботать. Благодаря правильному положению рук в узких отжиманиях локти естественно сгибаются
под большим углом, что позволяет увеличить амплитуду отжиманий и наклониться фактически до.
пола, в отличие от полных отжиманий, где положение рук несколько ограничивает подвижность.
локтя. При увеличении угла сгиба локтя тренируются трицепсы, укрепляются сухожилия локтей и
кистей. Как только локти укрепятся, отжимания на одной руке не будут представлять проблемы.\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вам не удается выполнять узкие отжимания с сомкнутыми ладонями, продолжайте тре-
нироваться на полных отжиманиях, сдвигая ладони каждый раз все ближе и ближе, при этом
сохраняйте большое количество повторений.
 </string>
    <string name="push_ups_level_7_descriptions">
        Выполнение\n\nИсходное положение такое же, как и в полных отжиманиях, — ступни вместе, ноги, корпус, бедра
составляют прямую линию, руки выпрямлены, ладони на полу четко под плечами. Поддерживая
себя одной рукой, положите другую руку на баскетбольный мяч. Следите, чтобы обе руки были четко под плечами. Это исходное положение . Старайтесь распределить вес тела равномерно. Поначалу упражнение может показаться сложным, но со временем вы научитесь удерживать баланс. Сгибайте локти и опускайтесь до уровня руки на мяче . Задержитесь на секунду и возвращайтесь в исходное положение. Повторите.\n\n
Упражнение в разрезе\n\nЭто первое упражнение продвинутого уровня, которое позволяет в том числе подготовиться
к выполнению отжиманий на одной руке. Вместо мяча можно использовать более устойчивые
объекты, например кирпичи. Но мяч лучше, потому что, балансируя, вы тренируетеи укрепляете
вращательную манжету плеча. Это важная деталь упражнения, которая позволяет подготовить
группу вращательных мышц к более серьезным нагрузкам. Можно использовать жесткий фут-
больный мяч, но баскетбольному мячу здесь нет равных — его удобно схватить рукой.\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nВсе, кто в совершенстве владеет узкими отжиманиями, не должны испытывать трудностей с разновысокими. Если всеже на первых порах появляются проблемы, то возможная причина — плохая координация, а не недостаток силы. Попробуйте использовать устойчивые объекты вместо ба-
скетбольного мяча, например кирпичи. Выполняйте по 20 отжиманий с одной рукой на кирпиче,
потом столько же с другой рукой. Когда научитесь выполнять по 20 отжиманий с рукой на трех.
кирпичах, приступайте к отжиманиям с мячом.
 </string>
    <string name="push_ups_level_8_descriptions">
        Выполнение\n\n
Исходное положение такое же, как и на Четвертом уровне, — неполные отжимания с мячом под
бедрами. Обопритесь одной рукой об пол, другую положите за спину. Сгибайте руку до тех пор, пока бедра не коснутся мяча. Это конечное положение. Остановитесь на секунду и отжимайте вверх. Повторите. Если при выполнении у вас скручивается корпус, значит, трицепс слабоват для таких отжиманий. Если нет, тогда вам удастся удерживать все тело прямым. Впрочем, это верно для всех видов отжиманий, а не только для неполных отжиманий на одной руке.\n\nУпражнение в разрезе\n\n
Неполные отжимания на одной руке — это Восьмой уровень сложности серии отжиманий. Техника позволяет перейти от билатеральных (двусторонних) упражнений к унилатеральным (односторонним). Это важный этап. Отжимания на одной руке учат распределять вес тела и находить
баланс — главные составляющие техники отжиманий на одной руке. Только одна рука выполняет
вседвижения, и это упражнение подготавливает суставы кисти, локтя и плеча для более высоких
нагрузок. Именно по этой причине неполные отжимания являются необходимым упражнением
серии и обязательнодолжны практиковаться. Так какамплитуда движения локтя небольшая, всегда
выполняйте его вкупе с другим видом отжиманий, включающим полную амплитуду, — угол сгиба
влокте больше 90°: например, добавьтеузкие или разновысокие отжимания вконце тренировки.\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вам сложно выполнять неполные отжимания на одной руке, попробуйте опуститься всего на
четверть, разместив мяч под коленями. Шагза шагом сдвигайте мяч к бедрам, пока не овладеете
техникой выполнения неполных отжиманий (см. рекомендации к Четвертому уровню).
 </string>
    <string name="push_ups_level_9_descriptions">
        Выполнение\n\nПримите исходное положение для отжиманий, носки вместе, спина, ноги на прямой линии, одна
рука на полу. Положите мяч на расстоянии вытянутой руки сбоку от себя — на одной прямой
сплечом. Обхватите его рукой и выпрямите руку. Это исходное положение . Контролируя
свое тело, медленно опускайтесь до уровня одного кулака от пола. Как и в полных отжиманиях,
положите бейсбольный мячик под грудную клетку, чтобы контролировать глубину отжимания.
При движении вниз мяч естественным образом будет откатываться в сторону от тела .
Задержитесь на секунду и вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nОтжимания на одной руке с поддержкой по сложности сопоставимы с отжиманиями на одной
руке. Именно поэтому они предпоследние в серии отжиманий. Рука на мяче играет роль стабилизатора; рука на полу фактически берет на себя всю нагрузку полного отжимания. Если вы неуверенно чувствуете себя при глубоком опускании в отжиманиях на одной руке — используйте
это упражнение в своей тренировке до тех пор, пока не получится.n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nВ этом упражнении одна рука играет роль стабилизатора равновесия, и вся нагрузка приходится
на другую руку. Поэтому достаточно сложно использовать силу только одной руки при отжима-
нии. Чтобы облегчить это упражнение, придвиньте мяч к себе поближе и при опускании сгибайте
локоть.Но не пытайтесь превратить это упражнение в упражнение Седьмого уровня — разновы:
‹окие отжимания: держите мяч достаточно далеко. Как только наберете силу, отодвигайте мяч
отсебя и отжимайтесь.
 </string>
    <string name="push_ups_level_10_descriptions">
       Выполнение\n\nОпуститесь на колени, одну руку поставьте на пол перед собой. Опираясь на носки, выпрямите
ноги, Держите спину и бедра ровными, на одной линии. Распределите вес тела, убедитесь, что
рабочая рука находится четко под грудной клеткой, а не сбоку или спереди. Стабилизируйте по-
зицию, свободную руку уберите за спину. Это исходное положение. Контролируя свое
тело, медленно снижайтесь, пока челюсть не окажется на высоте кулака от пола . За-
держитесь в нижнем положении, затем вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nВыполненные с идеальной техникой, отжимания на одной руке — золотой стандарт силы, по-
казатель крепких локтей и мощной груди. Многие атлеты утверждают, что могут отжиматься
на одной руке без проблем. Не позволяйте водить себя за нос. Их отжимания — клоунада. Они
расставляют ноги пошире, выпячивают зад кверху, скручивают корпус — принимают ужасную
позу, только чтобы облегчить себе упражнение, и, угрожающе пыхтя и виляя из стороны в сто-
роны, отжимаются на слабеньких ручонках. Настоящий мастер отжиманий на одной руке — без
‘сомнения, редкость. Убедитесь, что вы стали представителем этого исчезающего вида.n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вы в совершенстве овладели отжиманиями на одной руке с поддержкой, отжимания на
одной руке не должны вызвать особенных затруднений. Однако если вы испытывает сложности
св пяти отжиманий на одной руке, возвращайтесь на Девятый уровень и отработайте
‘отжимания с поддержкой, отточив технику и отжимаясьне менее 20 раз. Если и это сделано, но
проблемы остаются, продолжайте работать на Девятом уровне с 30 повторениями, затем снова
пробуйте выполнять отжимания на одной руке.
 </string>

    <!--squats descriptions-->

    <string name="squats_level_1_descriptions">
       Выполнение\n\nЛягте на пол, согните колени. Оттолкнитесь от пола, помогая себе руками, поднимите ноги вверх
и затем выпрямите. В этой позиции поддерживайте нижнюю часть спины руками, плечи должны
‘упираться в пол. Помните — необходимо всегда поддерживать тело руками во время выполнения
упражнения. Избегайте любой нагрузки на шею. Держите тело прямо, не сгибайте колени. Это.
исходное положение. Удерживая корпус прямо, сгибайте колени, пока не коснетесь лба.
Это конечное положение. Выпрямив ноги, вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nПриседания в стойке на плечах — великолепное упражнение для тех, кто желает освоить технику\n\nприседаний. Из-за перевернутого положения на колени и нижний отдел спины не приходится
никакой нагрузки. Это упражнение рекомендуется выполнять тем, кто находится на стадии реабилитации после травм ног и кому важно восстановить их работоспособность. На самом деле
упражнение дает более сильную нагрузку на верхнюю часть тела, чем на нижнюю, но позволяет
освоить технику без нагрузки на суставы и связки, постепенно улучшая растяжку мышц.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nНе каждый сможет коснуться коленями лба с первой попытки. Старайтесь увеличивать глубину
опускания коленей на каждой тренировке, тогда суставы немного расслабятся. Упражнение
фактически невозможно выполнить, если у вас лишний вес и висячий живот, который будет не-
естественно давить на грудь, затрудняя тем самым дыхание. В этом случае нужно тренироваться
на пустой желудок, пока не сбросите лишние килограммы.
 </string>
    <string name="squats_level_2_descriptions">
       Выполнение\n\nВстаньте лицом к устойчивому предмету высотой 50-100 см. Это может быть кофейный столик,
стул или кровать. Поставьте ноги на ширине плеч. Держите ноги прямо, затем согнитесь в тазо-
бедренных суставах и наклоняйтесь, пока не коснетесь ладонями предмета перед собой. Пере-
несите часть веса тела на руки. Это исходное положение. Затем, держа корпус прямо,
сгибайте колени и опускайтесь, пока не коснетесь задней поверхностью бедер своих икр. Руки
естественным образом должны согнуться. Это конечное положение. Оттолкнувшись
руками и ногами, вернитесь в исходное положение. Повторите. Не поднимайте пятки от пола в этом упражнении.
\n\nУпражнение в разрезе\n\nВ приседаниях «складной нож» корпус наклоняется вперед, а не находится вертикально, поэтому часть нагрузки переносится на руки. Это упражнение легче, чем полные приседания (Пятый
уровень), поэтому оно весьма полезно для укрепления мышц и суставов и подготовки их к более
сложным техникам. Старательно выполняя упражнение, вы научитесь удерживать баланс тела.
Выполненное правильно, оно также даст начинающим атлетам баланс и гибкость ахиллесова
сухожилия, необходимые, чтобы освоить нижнее положение полного приседания.\n\n
\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nСамая сложная часть этого упражнения — нижнее положение, когда ноги испытывают максимальное напряжение. Постепенно увеличивайте глубину приседания. Чтобы вытолкнуть вестела
вверх, используйте руки — такой прием поможет освоить выход из приседа. Но всегда старайтесь
меньше задействовать руки — больше ноги.
 </string>
    <string name="squats_level_3_descriptions">
       Выполнение\n\n
Встаньте прямо, ноги на ширине плеч. Руки выпрямите или слегка согните в локтях и свободно
положите на предмет высотой от 100 см и выше. Подойдет стол, спинка стула, жестко закреплен-
ный умывальник. Это исходное положение. Удерживая спину прямой, опускайтесь,
сгибаясь в тазобедренных и коленных суставах, пока не коснетесь задней поверхностью бедер
икр. Это конечное положение. Задержитесь на секунду перед подъемом вверх. Затем,
отталкиваясь ногами, поднимайтесь вверх. Помогайте себе руками — перенесите незначительную
часть веса тела на руки, опираясь на предмет. Старайтесь держать руки прямыми. Пятки должны
быть все время на полу. Повторите.\n\n
Упражнение в разрезе\n\n
Приседания с поддержкой — последнее упражнение перед неполными приседаниями, соединяющее
приседания «складной нож» (на ноги приходится большая часть веса тела) и неполные приседания
(ноги берут на себя весь вес тела). Этот тип упражнения помогает улучшить подвижность суставов и сухожилий нижней части тела, а также отточить технику выполнения (особенно подъем
из нижней позиции) без рывков и надрывов.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nПравильно определить необходимую силу ног для этого упражнения проще простого. Больше ис-
пользуйте руки, чтобы упростить упражнение. Как только почувствуете себя комфортно в нижнем
положении, меньше задействуйте руки — больше ноги.
 </string>
    <string name="squats_level_4_descriptions">
       Выполнение\n\n
Встаньте прямо, ноги на ширине плеч. Не старайтесь ставить ступни параллельно, направьте пальцы ног слегка наружу. Положите руки на бедра или сложите на груди — что для вас комфортнее.
Это исходное положение. Согнитесь в тазобедренных и коленных суставах, пока угол
вколене не составит 90° (то есть бедра должны быть параллельны полу). Это конечное положение
. На первых порах используйте зеркало или попросите друга отследить глубину приседа.
Неторопитесь выполнять упражнение, не спешите подниматься вверх. Задержитесь на один счет.
внижней позиции, затем, чувствуя, как работает каждая мышца, медленно поднимайтесь вверх.
Держите спину прямо, а пятки на полу. Колени всегда должны «смотреть» в ту же сторону, что
и носки. Не смещайте колени в сторону, когда приседаете. Следите внимательно: колени могут
двигаться только в ту сторону, куда указывает большой палец ноги. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nНеполные приседания — первое упражнение на пути к полным приседаниям без поддержки,
поэтому они заслуживают особого внимания. Это упражнение учит правильно распределять на-
грузку и удерживать баланс — навыки, которые понадобятся вам в более сложных формах при-
седаний. Вы также научитесь находить правильное положение коленей и ступней, характерное:
только для вашего тела. По мере овладения техникой неполных приседаний мышцы бедер будут
укрепляться и становиться сильнее.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\n
Улучшение техники\n\nЕсли вам сложно выполнять неполные приседания, опускайтесь только на четверть требуемой
глубины, увеличивая глубину сантиметр за сантиметром на каждой тренировке.
 </string>
    <string name="squats_level_5_descriptions">
      Выполнение\n\n
Встаньте прямо, ноги на ширине плеч. Слегка разверните носки наружу, руки — в комфортном
положении. Это исходное положение . Сгибайтесь в тазобедренных и коленных суставах, удерживая спину прямой. Когда бедра будут параллельны полу, сместите вес тела немного
назад, как бы вы сделали, садясь на стул. Контролируя скорость, продолжайте опускаться, пока
не коснетесь икр бедрами. Это конечное положение. Остановитесь на секунду, прежде
чем отжаться вверх. Выполните движение вверх — то есть проделайте те же самые движения,
что и при движении вниз, но в обратном порядке. Не отрывайте пятки от пола. Не позволяйте
коленям «гулять», следите за траекторией их движения. Повторите.\n\n
Упражнение в разрезе\n\n
Полные приседания — ценное классическое упражнение с собственным весом, известное тысячи
лет. И не без причины — приседания укрепляют колени, тренируют мышцы ног, ягодицы, мыш-
цы, крепящиеся к позвоночнику, и тазовые мышцы. При этом работают мышцы голени, лодыжки
и ступни. Полные приседания помогут сохранить молодость и подвижность ног.\n\n
Тренировочная норма\n\n
\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\n
Если вам удается выполнять тренировочные нормы для неполных приседаний, полные приседания
не станут большой проблемой. Самая сложная часть упражнения — нижнее положение, которое
будетеще сложнее для тех, у кого высокий рост. Если не получается выполнять норму начального
уровня, вернитесь к неполным приседаниям и увеличивайте глубину приседания шаг за шагом.
Не торопитесь, сопротивляйтесь желанию резко подняться вверх. Используйте только силу ног.

 </string>
    <string name="squats_level_6_descriptions">
      Выполнение\n\n
Встаньте прямо, поставьте ноги вместе так, чтобы пятки соприкасались. Слегка разведите носки.
Поднимите прямые руки перед собой. Это исходное положение . Опускайтесь, сгибая
колени, пока не упретесь бедрами в икры. Грудная клетка должна соприкасаться с бедрами. Не вставайте на носки. Это сложная позиция с точки зрения баланса — попытайтесь
напрячь голени и приподнять носки для равновесия. Вернитесь в исходное положение, используя
только силу ног. Повторите.\n\n
Упражнение в разрезе\n\n
Узкие приседания имеют те же преимущества, что и полные приседания, но больше тренируют
квадрицепс. Упражнение также нагружает колени, голени и ягодичные мышцы, укрепляя их
лучше любого тренажера.
\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\n
Многие тренирующиеся торопятся пройти начальный уровень, гарантируя себе проблемы сузкими
приседаниями. Удержание баланса — самая распространенная проблема с этим упражнением,
особенно для обладателей высокого роста. Если не развиты фронтальные мышцы голени, вам
будет крайне сложно найти равновесие. Поэтому, столкнувшись с этой проблемой, вернитесь
на Третий уровень и тщательно проработайте всю программу. Если же проблема остается, про-
работайте полные приседания, медленно сдвигая ноги, сантиметр за сантиметром на каждой
тренировке. Держите руки прямо перед собой — это поможет перенести вес тела слегка вперед.
Можете взять в руки легкую гантель, книгу или бутылку воды, но, по возможности, старайтесь
этого избегать. Некоторым атлетам действительно сложно приседать с узкой постановкой ног
по причине особенностей их строения. Если это ваш случай, выполняйте упражнение, поставив
ноги на ширине ладони.

 </string>
    <string name="squats_level_7_descriptions">
      Выполнение\n\n
Встаньте прямо, одна нога на полу, другую поставьте на баскетбольный мяч. Ноги должны стоять
на ширине плеч или немного шире. Руки держите прямо перед собой. Опускайтесь,
сгибая тазобедренные и коленные суставы до касания икры бедром рабочей ноги. Вы не сможете
опуститься ниже, несмотря на то что ваша нога, расположенная на мяче, не так уж и напряжена.
Это конечное положение. Во время освоения техники тело, скорее всего, будет заносить
назад, поэтому убедитесь, что вам есть куда падать. Во всех глубоких приседаниях есть риск за-
валиться назад. Остановитесь на секунду, прежде чем вытолкнуть корпус вверх обеими ногами.
Повторите. Золотое правило всех приседаний: не отрывать от пола пятки, не подниматься резко
вверх, не наклонятся вперед, как бы ни было сложно выполнять упражнение. Используйте свою силу.\n\nУпражнение в разрезе\n\nРазновысокие приседания — серьезный шаг в направлении приседаний на одной ноге. До насто-
ящего этапа все упражнения предполагали симметричную нагрузку для равномерного развития.
ног. В этом упражнении нога на мяче не получает всего объема силовой нагрузки, она в большей
степени работает над удержанием равновесия с опорой на мяч. Только рабочая нога получает
основную нагрузку, поднимая вес тела вверх из нижней точки, что требует большой силы. Это
упражнение помогает улучшить баланс и координацию.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nНеобходимо приложить больше умений и силы, чем требуют предшествующие уровни. Если вам
сложно балансировать с мячом, используйте более устойчивый предмет, например три кирпича.
Если же проблема остается, попробуйте уменьшить высоту предмета — взять, например, только
один кирпич. Работайте, пока не начнете уверенно приседать в таком положении.
 </string>
    <string name="squats_level_8_descriptions">
     Выполнение\n\nВстаньте прямо. Одна нога должна быть зафиксирована на полу, другую поднимите вверх: пятка
вниз, носок на себя. Высота подъема ноги — средняя, на уровне бедра другой ноги. Поднятая нога
должна быть по возможности прямой. Руки держите прямо перед собой. Это исходное положение. Приседайте, сгибаясь в тазобедренном и коленном суставе, пока бедро рабочей ноги
не займет положение параллельно полу. В этом положении поднятая нога должна остаться на
весу. Это конечное положение. Задержитесь на секунду и, отталкиваясь рабочей ногой,
вернитесь в исходное положение. Повторите. Не отрывайте пятку от пола.\n\n
Упражнение в разрезе\n\nЭто первое упражнение в серии односторонних (использующих одну ногу) приседаний. На этом
этапе, перед полными приседаниями на одной ноге, атлет учится удерживать равновесие, используя
только одну ногу в качестве опоры. Более того, тренируются слабые у большинства людей мыш-
цы — сгибатели бедра, необходимые для удержания свободной ноги в горизонтальном положении.
Бедра испытывают серьезную нагрузку. Из-за того, что только одна нога находится в движении,
аамплитуда самого движения небольшая, необходимо включать в дальнейшую тренировку при-
седания с полной амплитудой — разновысокие или узкие приседания.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nУпражнение не должно быть проблемой для тех, кто освоил разновысокие приседания. Если же
вы испытываете сложности, попробуйте уменьшить амплитуду движения, постепенно приседая
все ниже, сантиметр за сантиметром.
 </string>
    <string name="squats_level_9_descriptions">
     Выполнение\n\nПоложите баскетбольный мяч рядом с рабочей ногой. Встаньте прямо, зафиксируйте одну ногу на
полу, другую поднимите вверх перед собой, как в неполных приседаниях на одной ноге (Восьмой.
уровень). Поднимите руку, соответствующую поднятой ноге, вверх перед собой, другую опустите
вдоль тела. Приседайте на предельную глубину, пока бедро рабочей ноги не соприкос-
нется с икрой. Положите руку на мяч. Это конечное положение. Вернитесь в исходное
положение, напрягая бедро и отталкиваясь от мяча. Повторите. Не отрывайте пятку от пола.\n\n
Упражнение в разрезе\n\nНижняя точка — самая тяжелая во всех приседаниях. Это упражнение помогает преодолеть
первые (и самые сложные!) несколько сантиметров при движении вверх, позволяя вашим рукам
поддержать вас. Оно разрабатывает коленные связки и сухожилия, позволяя безопасно и уве-
ренно перейти на уровень мастера. Более того, сгибающие мышцы бедра работают с большей
нагрузкой, чем в неполных приседаниях на одной ноге. Посвятите упражнению столько времени,
сколько необходимо для достижения идеальной техники исполнения.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вам не удается выполнить норму начального уровня, продолжайте тренировать односторонние приседания, используя снаряд чуть выше, чем баскетбольный мяч. Для этой цели подойдут
стул или кофейный столик. Такой прием поможет справиться с проблемой баланса и немного
облегчит упражнение. Как только справитесь с упражнением в этом варианте, постепенно снижайте высоту снаряда и переходите на мяч.
 </string>
    <string name="squats_level_10_descriptions">
     Выполнение\n\n
Встаньте прямо. Поднимите одну ногу на уровень бедра. Держите ее по возможности прямо. Если
вы тщательно проработали предыдущие девять уровней, такое положение не должно быть про-
блемой. Вытяните прямые руки перед собой. Это исходное положение. Приседайте на
рабочей ноге. Контролируйте себя, не позволяйте телу резко упасть вниз. Медленно опускайтесь,
пока не коснетесь бедром икры. Держите корпус прямо. Это конечное положение . За-
держитесь на секунду. Выталкивайте корпус вверх, используя всю силу рабочей ноги, и вернитесь.
в исходное положение. Инерция не должна быть задействована. Удерживайте спину прямой, не
давайте поднятой ноге опуститься, прижимайте пятку рабочей ноги к полу. Задержитесь в верх-
нем положении, а затем повторите упражнение.\n\n
Упражнение в разрезе\n\nПриседания на одной ноге — самое действенное упражнение для нижней части тела. Онотрени-
руетмышцы позвоночника, бедер, таза, голеней и ступней и повышает выносливость и атлетизм.
Более того, приседания на одной ноге, выполненные с особым старанием, способны превратить
хилые ножки в мощный сплав силы и энергии с крепким квадрицепсом и рельефными икрами.
Овладевший этими упражнениями никогда не потеряет «легкость» в ногах и будет защищен от
любых повреждений бедра и травм колена.
\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли не удается выполнять норму начального уровня, вернитесь к приседаниям на одной ноге споддержкой (Девятый уровень) и попробуйте использовать снаряд ниже, чем баскетбольный мяч,
например три кирпича. Тренируйтесь, постепенно уменьшая высоту снаряда, пока не сможете
идеально выполнить приседания на одной ноге без поддержки.
 </string>

<!--    tightening descriptions-->

    <string name="tightening_level_1_descriptions">
    Выполнение\n\nНайдите хороший, надежно закрепленный вертикальный предмет, за который можно было бы
ухватиться пальцами. Это может быть дверной косяк или высокая вертикальная балка. Встаньте прямо на расстоянии приблизительно 10-15 см от предмета. Ухватитесь за предмет руками. Иде
ально, если руки будут на ширине плеч, но не обязательно. Это исходное положение.
Так как вы находитесь близко к предмету, руки будут согнуты в локтях. Теперь выпрямляйте руки,
отклоняясь назад. Это конечное положение . В этом положении вы должны почувство-
вать легкое напряжение верхней части спины и, возможно, рук. Задержитесь на секунду, затем
вернитесь в исходное положение, притягивая лопатки друг к другу и одновременно сгибая руки.
Задержитесь на секунду и повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nВертикальные подтягивания — очень мягкое упражнение, которое подходит для восстановления
после травм спины, рук и локтей. Оно активирует кровоток и помогает подготовиться к полно-
ценным подтягиваниям. Более того, в отличие от полных подтягиваний, упражнение дает легкую.
нагрузку на руки и позволяет хорошо прочувствовать мышцы плеч и верхнего отдела спины, что
полезно начинающим спортсменам для проработки техники.
\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЭто легкое упражнение для всех, кто в состоянии держать тело вертикально. Но если вы находитесь в процессе реабилитации после травм и амплитуда движения вызывает боль (возможно,у вас швы), просто уменьшите амплитуду движения, напрягите плечи и не распрямляйте руки
слишком сильно.
 </string>
    <string name="tightening_level_2_descriptions">
    Выполнение\n\nНайдите надежный предмет, за который можно было бы зацепиться руками в горизонтальном
положении и который в состоянии выдержать вес вашего тела. Высота предмета должна быть
выше уровня бедер. Это может быть небольшой, ноустойчивый стол. Опуститесь вниз, ухватитесь
за предмет прямым хватом (кулаки к себе) так, чтобы нижняя часть тела и грудь находились под
предметом, то есть под столом. Теперь немного подтянитесь вверх, чтобы оторвать спину от пола.
Возможно, вам придется немного согнуть руки в локтях. Постарайтесь держать руки на ширине
плеч, но если выбранный предмет не позволяет этого сделать — ничего страшного. Держите
корпус прямо, распределите вес тела между верхней частью спины и пятками. Это исходное по-
ложение. Затем подтяните себя вверх, удерживая спину и бедра на прямой линии, пока
не коснетесь грудью края стола на уровне кистей. Это конечное положение . Задержитесь
на секунду, затем медленно вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nГоризонтальные подтягивания похожи на вертикальные подтягивания, но для их выполнения
требуется больше сил из-за более сложного положения тела. Это упражнение — переходное к пол-
ным подтягиваниям, в которых полностью задействуется вес тела. Оно полезно для укрепления
уязвимых плечевых и локтевых суставов.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nУлучшение техники\n\nЧем выше предмет, на котором вы подтягиваетесь, тем выше положение вашего тела и тем легче упражнение. Если на первых порах горизонтальные подтягивания слишком тяжелы для вас, по-
пытайте найти предмет повыше. Как только сделаете больше 30 повторений с этим предметом,
смело переходите на высоту уровня бедер.
 </string>
    <string name="tightening_level_3_descriptions">
    Выполнение\n\nДля выполнения этого упражнения понадобится турник и высокий стул или другой высокий предмет. Расположите стул четко под турником. Возьмитесь за перекладину прямым хватом, руки —
на ширине плеч. При работе с перекладиной всегда держите руки жестко — не расслабляйтесь,
вися на перекладине, слегка согните локти. Затем выпрямите ноги, положив лодыжки на стул.
Постарайтесь найти стул такой высоты, при которой выпрямленные ноги будут находиться на
уровне таза и образовывать прямой угол к корпусу — в классической позиции «складной нож».
Это исходное положение. Аккуратно поднимайте себя вверх с помощью рук, отталки-
ваясь от стула ногами. Когда подбородок будет выше перекладины — это конечное положение. Задержитесь на секунду в этом положении и затем, контролируя каждое мышечное
движение, опускайтесь вниз, помогая себе ногами. В конце сета будьте предельно осторожны —
не падайте, потому что кисти могут ослабнуть и соскользнуть с перекладины. Контролируйте
положение кистей.\n\nУпражнение в разрезе\n\nУпражнение «складной нож» тренирует технику выполнения полных отжиманий, хотя оно и легче
последнего на порядок, так как в нем используется только часть веса тела, которому помогают
ноги в нижнем положении.
\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nНижнее положение — самое сложное в любом упражнении на подтягивание. Если вам не подда-
ется полная амплитуда движения, уделяйте больше внимания верхнему положению при согнутых
локтях и постепенно увеличивайте глубину опускания.
 </string>
    <string name="tightening_level_4_descriptions">
  Выполнение\n\nПодпрыгните и ухватитесь за перекладину прямым хватом. Перекладина должна находиться
достаточно высоко, чтобы ноги оторвались от пола (хотя бы на несколько сантиметров), тогда.
тело будет в прямом положении. Держите руки на ширине плеч, локти согните под прямым углом
(плечи параллельны полу). Чуть согните колени, заведите одну лодыжку за другую — это предот-
вратит ненужные движения ногами. Это исходное положение. Аккуратно подтянитесь,
сгибая локти. Подбородок должен быть выше перекладины. Это конечное положение.
Локти могут уехать немного вперед, но если при этом они не болят, то ничего страшного в этом
нет. Задержитесь в верхней позиции, затем опускайтесь вниз, контролируя каждое движение.
Повторите при необходимости. Во время упражнения держите ноги в «связке».\n\nУпражнение в разрезе\n\nВнеполных отжиманиях используется вестела целиком, поэтому подтягиваться сложнее, чем на
первых трех уровнях. Не каждому человеку комфортно тягать себя в висе туда-сюда. Бицепсы,
плечи, кисти и спина получают полную нагрузку.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЭто первое упражнение, выполняемое без поддержки, в котором используется вестела целиком.
Многим оно покажется сложным, особенно тем, у кого имеется лишний вес. Для того чтобы по-
корить этот уровень, необходимо будет расстаться с излишками жира, поэтому предпримите со-
ответствующие меры для снижения веса. Но все равно продолжайте подтягиваться, Если сложно
выдержать амплитуду движения — не опускайтесь глубоко вниз, работайте вверху. Как только
вес уменьшится, переходите на полную амплитуду.
 </string>




    <string name="fresh_blood_json">{\"Exercise\":[{\"name\":\"Уровень 1 Отжимания от стены\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 2 Отжимания в наклоне\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 3 Отжимания на коленях\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 4 Неполные отжимания\",\"times\":8},{\"name\":\"Уровень 5 Полные отжимания\",\"times\":9},{\"name\":\"Уровень 6 Узкие отжимания\",\"times\":44},{\"name\":\"Уровень 7 Разновысокие отжимания\",\"times\":9},{\"name\":\"Уровень 8 Неполные отжимания на одной руке\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 9 Отжимания на одной руке с поддержкой\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 10 Отжимания на одной руке\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 1 Вертикальные подтягивания\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 2 Горизонтальные подтягивания\",\"times\":30},{\"name\":\"Уровень 3 Подтягивания склодной нож\",\"times\":40},{\"name\":\"Уровень 4 Неполные подтягивания\",\"times\":41},{\"name\":\"Уровень 5 Полные подтягивания\",\"times\":65},{\"name\":\"Уровень 6 Узкие подтягивания\",\"times\":40},{\"name\":\"Уровень 7 Разновысокие подтягивания\",\"times\":20},{\"name\":\"Уровень 8 Неполные подтягивания на одной руке\",\"times\":85},{\"name\":\"Уровень 9 Подтягивания на одной руке с поддержкой\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 10 Подтягивания на одной руке\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 1 Приседания в стойке на плечах\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 2 Приседания складной нож\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 3 Приседания с поддержкой\",\"times\":20},{\"name\":\"Уровень 4 Неполные приседания\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 5 Полные приседания\",\"times\":60},{\"name\":\"Уровень 6 Узкие приседания\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 7 Разновысокие приседания\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 8 Неполные приседания на одной ноге\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 9 Приседания на одной ноге с поддержкой\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 10 Приседания на одной ноге\",\"times\":5}]}</string>
    <string name="on_start">На главную</string>
    <string name="congratulation">Поздравляем</string>
    <string name="my_exercise_list_file_name">MyExerciseList</string>
    <string name="my_exercise_list_TAG">MyExerciseListTAG</string>
    <string name="fab_info_about_button">Свайп вправо копия\nСвайп влево удаление\nПотянуть за края для перестановки</string>


</resources>
