<resources>
    <string name="app_name">TrainingZoneV4</string>

    <!-- Transitions -->
    <string name="fab_dialog_transition_name">transition.fab</string>


    <!-- Home Controller -->
    <string name="about">About</string>


    <!--transition-->
    <string name="transition_tag_dot_indexed">transition.dot%1$d</string>
    <string name="transition_tag_push_ups_indexed">transition.dotPushUps%1$d</string>
    <string name="transition_tag_title_indexed">transition.title%1$d</string>


    <string name="transition_tag_image_named">transition.image%1$s</string>
    <string name="transition_tag_title_named">transition.title%1$s</string>


    <string name="send_questions">По всем вопросам пишите сюда</string>
    <string name="my_vk_url">https://vk.com/id37546710</string>
    <string name="info">Информация</string>
    <string name="info_about_book">Все упражнения взяты из книги Уэйд П. Тренировочная зона</string>
    <string name="add_exercise">Добавить упражнение</string>

    <string name="please_create_ur_exercise_list">Создайте свой список с упражнениями</string>

    <string name="push_ups">Отжимания</string>
    <string name="squat">Приседания</string>
    <string name="tightening">Подтягивание</string>
    <string name="warm_up">Разминка</string>


    <string name="choose_exercise">Укажите количество</string>

    <string name="exercise_description">Описание упражнений</string>
    <string name="my_exercise_list">Мои списки упражнений</string>
    <string name="create_exercise_list">Новый список</string>
    <string name="start_to_workout">Начать тренировку</string>
    <string name="edit_exercise_list">Изменить</string>
    <string name="start">Начать</string>

    <string name="level_1">Уровень 1</string>
    <string name="level_2">Уровень 2</string>
    <string name="level_3">Уровень 3</string>
    <string name="level_4">Уровень 4</string>
    <string name="level_5">Уровень 5</string>
    <string name="level_6">Уровень 6</string>
    <string name="level_7">Уровень 7</string>
    <string name="level_8">Уровень 8</string>
    <string name="level_9">Уровень 9</string>
    <string name="level_10">Уровень 10</string>

    <!--    push ups-->
    <string name="push_ups_level_1">Уровень 1 Отжимания от стены</string>
    <string name="push_ups_level_2">Уровень 2 Отжимания в наклоне</string>
    <string name="push_ups_level_3">Уровень 3 Отжимания на коленях</string>
    <string name="push_ups_level_4">Уровень 4 Неполные отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_5">Уровень 5 Полные отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_6">Уровень 6 Узкие отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_7">Уровень 7 Разновысокие отжимания</string>
    <string name="push_ups_level_8">Уровень 8 Неполные отжимания на одной руке</string>
    <string name="push_ups_level_9">Уровень 9 Отжимания на одной руке с поддержкой</string>
    <string name="push_ups_level_10">Уровень 10 Отжимания на одной руке</string>

    <!--    Tightening-->
    <string name="tightening_level_1">Уровень 1 Вертикальные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_2">Уровень 2 Горизонтальные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_3">Уровень 3 Подтягивания "склодной нож"</string>
    <string name="tightening_level_4">Уровень 4 Неполные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_5">Уровень 5 Полные подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_6">Уровень 6 Узкие подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_7">Уровень 7 Разновысокие подтягивания</string>
    <string name="tightening_level_8">Уровень 8 Неполные подтягивания на одной руке</string>
    <string name="tightening_level_9">Уровень 9 Подтягивания на одной руке с поддержкой</string>
    <string name="tightening_level_10">Уровень 10 Подтягивания на одной руке</string>

    <!--    Squats-->
    <string name="squats_level_1">Уровень 1 Приседания в стойке на плечах</string>
    <string name="squats_level_2">Уровень 2 Приседания "складной нож"</string>
    <string name="squats_level_3">Уровень 3 Приседания с поддержкой</string>
    <string name="squats_level_4">Уровень 4 Неполные приседания</string>
    <string name="squats_level_5">Уровень 5 Полные приседания</string>
    <string name="squats_level_6">Уровень 6 Узкие приседания</string>
    <string name="squats_level_7">Уровень 7 Разновысокие приседания</string>
    <string name="squats_level_8">Уровень 8 Неполные приседания на одной ноге</string>
    <string name="squats_level_9">Уровень 9 Приседания на одной ноге с поддержкой</string>
    <string name="squats_level_10">Уровень 10 Приседания на одной ноге</string>


    <!--workout exercise list    -->
    <string name="workout_fresh_blood">Свежая кровь</string>
    <string name="workout_good_behavior">Мой список упражнений</string>
    <string name="exercise_level_default_descriptions">Пример описания</string>

    <!--push ups descriptions-->
    <string name="push_ups_level_1_descriptions">ВЫПОЛНЕНИЕ\n\nВстаньте лицом к стене. Поставьте ноги вместе, положите ладони на стену. Это исходное положение. Руки должны быть выпрямлены на уровне груди и расположены на ширине
плеч. Сгибайте локти до тех пор, пока слегка не коснетесь лбом стены. Это конечное положение. Вернитесь в исходное положение, отжимаясь назад. Повторите.\n\nУПРАЖНЕНИЕ В РАЗРЕЗЕ\n\nОтжимания от стены — первое упражнение в серии десяти уровней и требует соблюденияидеальной техники выполнения. Техника на этом уровне — самая простая, и каждый более-менее владеющий своим телом человек способен выполнить это упражнение. Также отжимания
от стены — первое упражнение в серии терапевтических упражнений. Его хорошо выполнять в процессе заживления травм или восстановления после операций — оно поможет постепенно.
и безлишней нагрузки на ослабленный организм войти в форму. Отжимание от стены аккуратно
задействует самые травмоопасные участки тела: локти, запястья и плечи и наиболее деликатную
вращательную манжету плеча — стимулирует их, увеличивает кровоток, тонизирует и укрепляет. Начинающим обязательно следует аккуратно выполнять это упражнение, соблюдая технику
исполнения и отслеживая свое состояние. Еще раз: начинающие должны начинать программу отжиманий именно с этого упражнения.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nКаждый человек в состоянии выполнить это упражнение, возможно, за редким исключением серьезно травмированных или больных людей. Даже в процессе восстановления упражнение
может показать текущий уровень спортсмена, то есть служить отправной точкой в построении
программы дальнейшей реабилитации.\n\n
    </string>
    <string name="push_ups_level_2_descriptions">
        ВЫПОЛНЕНИЕ\n\nВам понадобится надежный предмет (подойдет домашняя мебель) высотой в половину вашего
роста — приблизительно до уровня бедер. Стол, высокий стул, кухонная столешница, невысокий
заборчик — неплохие варианты. В тюрьме в каждой камере находится намертво прикрученный к
стене умывальник, — мы и использовали его в качестве подручного инвентаря. Убедитесь, что
выбранный предмет достаточно прочный и не сломается в процессе тренировки. Сгруппируйтесь,
поставьте ноги вместе, наклонитесь и обопритесь о поверхность выпрямленными на ширине
плеч руками. Это исходное положение. Если высота опорной поверхности расположена четко на
уровне середины тела, то ваше тело будет находиться под углом 45° к полу. Сгибая локти,
медленно наклонитесь впереди слегка коснитесь грудью поверхности. Выдержите короткую паузу, прежде чем отжиматься назад. Медленно вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nЭто упражнение продолжает первый уровень (отжимания от стены); увеличивается наклон.
тела, больше нагружаются мышцы верхней части тела. Отжимания в наклоне легче, чем полно-
ценные отжимания от пола (Пятый уровень). Упражнение полезно начинающим или восстанавливающимся. От большинства же спортсменов оно не требует значительной работы мышц.\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nВ отжиманиях в наклоне тело обязательно должно располагаться на уровне 45° к поверхности.
Если сложно выполнять упражнения из такой позиции, встаньте более вертикально, расположив
руки немного повыше. Как только вы научитесь отжиматься из такой позиции, переходите в исходное положение — 45° к поверхности. Чем меньше уровень наклона, тем сложнее отжиматься.
Снижайте уровень наклона по мере совершенствования техники.\n\n


 </string>
    <string name="push_ups_level_3_descriptions">
       Выполнение\n\nВстаньте на колени. Держите ноги ровно. Обопритесь руками об пол перед собой. Руки располагаются на ширине плеч, точно под плечами. Сцепите ноги крест накрест, бедра и корпус сохраняйте
прямыми. Голова и корпус должны находиться на одном уровне. Это исходное положение .
Опираясь на колени, сгибайте локти до тех пор, пока грудная клетка не будет на высоте кулака от пола . Остановитесь, вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\n
Отжимания на коленях — третий уровень сложности в серии отжиманий. Они очень похожи на
классические отжимания от пола, и именно поэтому важно научиться выполнять их правильно
по мере продвижения к уровню мастера. Отжимания на коленях соединяют относительно простые упражнения предыдущих двух уровней с более сложными техниками следующих уровней.
Облегченный вариант отжиманий очень часто выполняют женщины, так как полные отжимания
требуют хорошо развитой мускулатуры верхней части тела. И тем не менее парни могут извлечь
массу пользы, выполняя такие отжимания. Это великолепные упражнения для тех, кто потерял
форму по разным причинам — например, из-за лишнего веса. Их также можно использовать
в качестве разминки перед выполнением более сложных видов отжиманий.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вам будет сложно выполнять отжимания на коленях, уменьшите угол наклона — не опускайтесь на высоту кулака от пола. Выполняйте большее количество повторений (около 20), опускаясь на ту высоту, на которой вам комфортно. Постепенно увеличивайте глубину отжимания, сантиметр за сантиметром, пока не научитесь качественно выполнять отжимания на нужной высоте.



 </string>
    <string name="push_ups_level_4_descriptions">
       Выполнение\n\nСтоя на коленях, расположите руки перед собой и выпрямите ноги. Руки выпрямлены, на ширине
плеч, четко под плечами. Ноги вместе. Спина, колени, ноги и голова должны составлять прямую
линию. Медленно сгибая локти, опускайтесь на высоту приблизительно половины руки, пока сгиб
локтя не образует прямой угол. Чтобы понять, на какую глубину нужно опускаться, расположите баскетбольный или футбольный мяч под бедрами. Это и будет исходное положение.
Сгибайте локти, пока слегка не коснетесь бедрами мяча. Мяч — отличный индикатор
нижней точки упражнения. Задержитесь на секунду и медленно возвращайтесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nНеполные отжимания — важные упражнения для отработки техники и укрепления мышц.
Многие делают массу ошибок, сгибая колени и поднимая зад вверх, — все это признак слабых
мышц спины и живота. Удерживая бедра ровно и напрягая пресс, вы как раз и тренируете мышцы
пресса и спины.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\n
Если вы не можете выполнить неполные отжимания — уменьшите амплитуду движения. Поместите мяч не под бедрами, а под коленями. Опускайтесь на руках, пока не коснетесь мяча — это
приблизительно четверть необходимой глубины отжимания. Как только научитесь делать более
десяти отжиманий, сдвиньте мяч ближе к бедрам и так постепенно перемещайте мяч, пока не
научитесь мастерски выполнять неполные отжимания с мячом под бедрами.



 </string>
    <string name="push_ups_level_5_descriptions">
      Выполнение\n\nСтоя на коленях, расположите руки перед собой и выпрямите ноги. Держите бедра и ступни вместе, убедитесь, что руки находятся на ширине плеч, точно под плечами. Выпрямите руки. Бедра,
спина и шея должны составлять прямую линию. Эта исходное положение . Сгибайте локти
и опускайтесь вниз до тех пор, пока грудная клетка не будет на высоте кулака от пола. В тюремных
состязаниях «считающий» обычно ставил на пол кулак, и отжимание засчитывалось только в том
случае, если атлет касался грудиной его большого пальца. Если вы тренируетесь в одиночку, используйте бейсбольный или теннисный мячик, чтобы отслеживать правильную глубину отжимания. Как только «поцелуете» мячик, выдержите паузу и отжимайтесь вверх. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nЭту классическую технику знают все. Если спросить прохожего на улице, как выглядят отжимания, скорее всего, он опишет вам именно полные отжимания. Это великолепное упражнение.
для всего тела, которое глубоко прорабатывает руки, грудные мышцы и плечи. Без сомнения, это,
сложная форма отжиманий (но не самая сложная, так как она находится всего на Пятом уровне).\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень : 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень  — 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\nНевероятно, но факт: очень многие люди не владеют техникой выполнения полных отжиманий
и, соответственно, не могут отжиматься. Если вы — один из них, вернитесь к неполным отжиманиям с баскетбольным мячом. Если вы тщательно проработаете Четвертый уровень, вы
сможете отжаться 25 раз с мячом под бедрами. Постепенно, с каждой тренировкой, сдвигайте
мяч ближе к голове, сантиметр за сантиметром, выдерживая одинаковое количество повторений.
Как только вы сможете опуститься и коснуться челюстью мяча в нижней позиции, приступайте
к выполнению полных отжиманий.


 </string>
    <string name="push_ups_level_6_descriptions">
        Выполнение\n\nИсходное положение такое же, как и в полных отжиманиях (Пятый уровень), только при этом.
руки поставьте так, чтобы кончики пальцев одной руки касались кончиков пальцев второй руки.
‘Совершенно необязательно образовывать различные фигуры («бриллиант» или «треугольник») из
соприкасающихся указательных и больших пальцев — вполне достаточно сомкнуть указательные
пальцы. Из исходного положения на выпрямленных руках опускайтесь, пока не коснетесь
грудью рук . Выдержите секундную паузу, прежде чем отжиматься вверх. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nУзкие отжимания хорошо известны. Они необходимы для развития силы, но ими часто пренебрегают, предпочитая более яркие плиометрические (с хлопком) отжимания или отжимания
с поднятыми ногами. И это катастрофа, ведь именно с узких отжиманий начинается освоение
отжиманий на одной руке. Многим не по зубам отжимания на одной руке — пытаясь отжаться,
они выгибают рабочую руку, затрудняя себе подъем вверх, — крайне трудно отжаться из нижней
точки, когда рука скручена! Когда локти находятся в неестественном положении, они не могут ра-
ботать. Благодаря правильному положению рук в узких отжиманиях локти естественно сгибаются
под большим углом, что позволяет увеличить амплитуду отжиманий и наклониться фактически до.
пола, в отличие от полных отжиманий, где положение рук несколько ограничивает подвижность.
локтя. При увеличении угла сгиба локтя тренируются трицепсы, укрепляются сухожилия локтей и
кистей. Как только локти укрепятся, отжимания на одной руке не будут представлять проблемы.\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вам не удается выполнять узкие отжимания с сомкнутыми ладонями, продолжайте тре-
нироваться на полных отжиманиях, сдвигая ладони каждый раз все ближе и ближе, при этом
сохраняйте большое количество повторений.
 </string>
    <string name="push_ups_level_7_descriptions">
        Выполнение\n\nИсходное положение такое же, как и в полных отжиманиях, — ступни вместе, ноги, корпус, бедра
составляют прямую линию, руки выпрямлены, ладони на полу четко под плечами. Поддерживая
себя одной рукой, положите другую руку на баскетбольный мяч. Следите, чтобы обе руки были четко под плечами. Это исходное положение . Старайтесь распределить вес тела равномерно. Поначалу упражнение может показаться сложным, но со временем вы научитесь удерживать баланс. Сгибайте локти и опускайтесь до уровня руки на мяче . Задержитесь на секунду и возвращайтесь в исходное положение. Повторите.\n\n
Упражнение в разрезе\n\nЭто первое упражнение продвинутого уровня, которое позволяет в том числе подготовиться
к выполнению отжиманий на одной руке. Вместо мяча можно использовать более устойчивые
объекты, например кирпичи. Но мяч лучше, потому что, балансируя, вы тренируетеи укрепляете
вращательную манжету плеча. Это важная деталь упражнения, которая позволяет подготовить
группу вращательных мышц к более серьезным нагрузкам. Можно использовать жесткий фут-
больный мяч, но баскетбольному мячу здесь нет равных — его удобно схватить рукой.\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nВсе, кто в совершенстве владеет узкими отжиманиями, не должны испытывать трудностей с разновысокими. Если всеже на первых порах появляются проблемы, то возможная причина — плохая координация, а не недостаток силы. Попробуйте использовать устойчивые объекты вместо ба-
скетбольного мяча, например кирпичи. Выполняйте по 20 отжиманий с одной рукой на кирпиче,
потом столько же с другой рукой. Когда научитесь выполнять по 20 отжиманий с рукой на трех.
кирпичах, приступайте к отжиманиям с мячом.
 </string>
    <string name="push_ups_level_8_descriptions">
        Выполнение\n\n
Исходное положение такое же, как и на Четвертом уровне, — неполные отжимания с мячом под
бедрами. Обопритесь одной рукой об пол, другую положите за спину. Сгибайте руку до тех пор, пока бедра не коснутся мяча. Это конечное положение. Остановитесь на секунду и отжимайте вверх. Повторите. Если при выполнении у вас скручивается корпус, значит, трицепс слабоват для таких отжиманий. Если нет, тогда вам удастся удерживать все тело прямым. Впрочем, это верно для всех видов отжиманий, а не только для неполных отжиманий на одной руке.\n\nУпражнение в разрезе\n\n
Неполные отжимания на одной руке — это Восьмой уровень сложности серии отжиманий. Техника позволяет перейти от билатеральных (двусторонних) упражнений к унилатеральным (односторонним). Это важный этап. Отжимания на одной руке учат распределять вес тела и находить
баланс — главные составляющие техники отжиманий на одной руке. Только одна рука выполняет
вседвижения, и это упражнение подготавливает суставы кисти, локтя и плеча для более высоких
нагрузок. Именно по этой причине неполные отжимания являются необходимым упражнением
серии и обязательнодолжны практиковаться. Так какамплитуда движения локтя небольшая, всегда
выполняйте его вкупе с другим видом отжиманий, включающим полную амплитуду, — угол сгиба
влокте больше 90°: например, добавьтеузкие или разновысокие отжимания вконце тренировки.\n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вам сложно выполнять неполные отжимания на одной руке, попробуйте опуститься всего на
четверть, разместив мяч под коленями. Шагза шагом сдвигайте мяч к бедрам, пока не овладеете
техникой выполнения неполных отжиманий (см. рекомендации к Четвертому уровню).
 </string>
    <string name="push_ups_level_9_descriptions">
        Выполнение\n\nПримите исходное положение для отжиманий, носки вместе, спина, ноги на прямой линии, одна
рука на полу. Положите мяч на расстоянии вытянутой руки сбоку от себя — на одной прямой
сплечом. Обхватите его рукой и выпрямите руку. Это исходное положение . Контролируя
свое тело, медленно опускайтесь до уровня одного кулака от пола. Как и в полных отжиманиях,
положите бейсбольный мячик под грудную клетку, чтобы контролировать глубину отжимания.
При движении вниз мяч естественным образом будет откатываться в сторону от тела .
Задержитесь на секунду и вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nОтжимания на одной руке с поддержкой по сложности сопоставимы с отжиманиями на одной
руке. Именно поэтому они предпоследние в серии отжиманий. Рука на мяче играет роль стабилизатора; рука на полу фактически берет на себя всю нагрузку полного отжимания. Если вы неуверенно чувствуете себя при глубоком опускании в отжиманиях на одной руке — используйте
это упражнение в своей тренировке до тех пор, пока не получится.n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nВ этом упражнении одна рука играет роль стабилизатора равновесия, и вся нагрузка приходится
на другую руку. Поэтому достаточно сложно использовать силу только одной руки при отжима-
нии. Чтобы облегчить это упражнение, придвиньте мяч к себе поближе и при опускании сгибайте
локоть.Но не пытайтесь превратить это упражнение в упражнение Седьмого уровня — разновы:
‹окие отжимания: держите мяч достаточно далеко. Как только наберете силу, отодвигайте мяч
отсебя и отжимайтесь.
 </string>
    <string name="push_ups_level_10_descriptions">
       Выполнение\n\nОпуститесь на колени, одну руку поставьте на пол перед собой. Опираясь на носки, выпрямите
ноги, Держите спину и бедра ровными, на одной линии. Распределите вес тела, убедитесь, что
рабочая рука находится четко под грудной клеткой, а не сбоку или спереди. Стабилизируйте по-
зицию, свободную руку уберите за спину. Это исходное положение. Контролируя свое
тело, медленно снижайтесь, пока челюсть не окажется на высоте кулака от пола . За-
держитесь в нижнем положении, затем вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nВыполненные с идеальной техникой, отжимания на одной руке — золотой стандарт силы, по-
казатель крепких локтей и мощной груди. Многие атлеты утверждают, что могут отжиматься
на одной руке без проблем. Не позволяйте водить себя за нос. Их отжимания — клоунада. Они
расставляют ноги пошире, выпячивают зад кверху, скручивают корпус — принимают ужасную
позу, только чтобы облегчить себе упражнение, и, угрожающе пыхтя и виляя из стороны в сто-
роны, отжимаются на слабеньких ручонках. Настоящий мастер отжиманий на одной руке — без
‘сомнения, редкость. Убедитесь, что вы стали представителем этого исчезающего вида.n\nТренировочная норма\n\nНачальный уровень 1 серия из 5 повторений\nСредний уровень 2 серии из 10 повторений\n\nПродвинутый уровень 2 серии из 20 повторений\n\nУлучшение техники\n\nЕсли вы в совершенстве овладели отжиманиями на одной руке с поддержкой, отжимания на
одной руке не должны вызвать особенных затруднений. Однако если вы испытывает сложности
св пяти отжиманий на одной руке, возвращайтесь на Девятый уровень и отработайте
‘отжимания с поддержкой, отточив технику и отжимаясьне менее 20 раз. Если и это сделано, но
проблемы остаются, продолжайте работать на Девятом уровне с 30 повторениями, затем снова
пробуйте выполнять отжимания на одной руке.
 </string>

    <!--squats descriptions-->

    <string name="squats_level_1_descriptions">
       Выполнение\n\nЛягте на пол, согните колени. Оттолкнитесь от пола, помогая себе руками, поднимите ноги вверх
и затем выпрямите. В этой позиции поддерживайте нижнюю часть спины руками, плечи должны
‘упираться в пол. Помните — необходимо всегда поддерживать тело руками во время выполнения
упражнения. Избегайте любой нагрузки на шею. Держите тело прямо, не сгибайте колени. Это.
исходное положение. Удерживая корпус прямо, сгибайте колени, пока не коснетесь лба.
Это конечное положение. Выпрямив ноги, вернитесь в исходное положение. Повторите.\n\nУпражнение в разрезе\n\nПриседания в стойке на плечах — великолепное упражнение для тех, кто желает освоить технику\n\nприседаний. Из-за перевернутого положения на колени и нижний отдел спины не приходится
никакой нагрузки. Это упражнение рекомендуется выполнять тем, кто находится на стадии реабилитации после травм ног и кому важно восстановить их работоспособность. На самом деле
упражнение дает более сильную нагрузку на верхнюю часть тела, чем на нижнюю, но позволяет
освоить технику без нагрузки на суставы и связки, постепенно улучшая растяжку мышц.\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nНе каждый сможет коснуться коленями лба с первой попытки. Старайтесь увеличивать глубину
опускания коленей на каждой тренировке, тогда суставы немного расслабятся. Упражнение
фактически невозможно выполнить, если у вас лишний вес и висячий живот, который будет не-
естественно давить на грудь, затрудняя тем самым дыхание. В этом случае нужно тренироваться
на пустой желудок, пока не сбросите лишние килограммы.
 </string>
    <string name="squats_level_2_descriptions">
       Выполнение\n\nВстаньте лицом к устойчивому предмету высотой 50-100 см. Это может быть кофейный столик,
стул или кровать. Поставьте ноги на ширине плеч. Держите ноги прямо, затем согнитесь в тазо-
бедренных суставах и наклоняйтесь, пока не коснетесь ладонями предмета перед собой. Пере-
несите часть веса тела на руки. Это исходное положение. Затем, держа корпус прямо,
сгибайте колени и опускайтесь, пока не коснетесь задней поверхностью бедер своих икр. Руки
естественным образом должны согнуться. Это конечное положение. Оттолкнувшись
руками и ногами, вернитесь в исходное положение. Повторите. Не поднимайте пятки от пола в этом упражнении.
\n\nУпражнение в разрезе\n\nВ приседаниях «складной нож» корпус наклоняется вперед, а не находится вертикально, поэтому часть нагрузки переносится на руки. Это упражнение легче, чем полные приседания (Пятый
уровень), поэтому оно весьма полезно для укрепления мышц и суставов и подготовки их к более
сложным техникам. Старательно выполняя упражнение, вы научитесь удерживать баланс тела.
Выполненное правильно, оно также даст начинающим атлетам баланс и гибкость ахиллесова
сухожилия, необходимые, чтобы освоить нижнее положение полного приседания.\n\n
\n\nТренировочная норма\n\nНАЧАЛЬНЫЙ уровень 1 серия из 10 повторений\nСРЕДНИЙ уровень 2 серии из 25 повторений\nПРОДВИНУТЫЙ уровень 3 серии из 50 повторений\n\nУлучшение техники\n\nСамая сложная часть этого упражнения — нижнее положение, когда ноги испытывают максимальное напряжение. Постепенно увеличивайте глубину приседания. Чтобы вытолкнуть вестела
вверх, используйте руки — такой прием поможет освоить выход из приседа. Но всегда старайтесь
меньше задействовать руки — больше ноги.
 </string>




    <string name="fresh_blood_json">{\"Exercise\":[{\"name\":\"Уровень 1 Отжимания от стены\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 2 Отжимания в наклоне\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 3 Отжимания на коленях\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 4 Неполные отжимания\",\"times\":8},{\"name\":\"Уровень 5 Полные отжимания\",\"times\":9},{\"name\":\"Уровень 6 Узкие отжимания\",\"times\":44},{\"name\":\"Уровень 7 Разновысокие отжимания\",\"times\":9},{\"name\":\"Уровень 8 Неполные отжимания на одной руке\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 9 Отжимания на одной руке с поддержкой\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 10 Отжимания на одной руке\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 1 Вертикальные подтягивания\",\"times\":10},{\"name\":\"Уровень 2 Горизонтальные подтягивания\",\"times\":30},{\"name\":\"Уровень 3 Подтягивания склодной нож\",\"times\":40},{\"name\":\"Уровень 4 Неполные подтягивания\",\"times\":41},{\"name\":\"Уровень 5 Полные подтягивания\",\"times\":65},{\"name\":\"Уровень 6 Узкие подтягивания\",\"times\":40},{\"name\":\"Уровень 7 Разновысокие подтягивания\",\"times\":20},{\"name\":\"Уровень 8 Неполные подтягивания на одной руке\",\"times\":85},{\"name\":\"Уровень 9 Подтягивания на одной руке с поддержкой\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 10 Подтягивания на одной руке\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 1 Приседания в стойке на плечах\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 2 Приседания складной нож\",\"times\":15},{\"name\":\"Уровень 3 Приседания с поддержкой\",\"times\":20},{\"name\":\"Уровень 4 Неполные приседания\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 5 Полные приседания\",\"times\":60},{\"name\":\"Уровень 6 Узкие приседания\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 7 Разновысокие приседания\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 8 Неполные приседания на одной ноге\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 9 Приседания на одной ноге с поддержкой\",\"times\":25},{\"name\":\"Уровень 10 Приседания на одной ноге\",\"times\":5}]}</string>
    <string name="on_start">На главную</string>
    <string name="congratulation">Поздравляем</string>
    <string name="my_exercise_list_file_name">MyExerciseList</string>
    <string name="my_exercise_list_TAG">MyExerciseListTAG</string>
    <string name="fab_info_about_button">Свайп вправо копия\nСвайп влево удаление\nПотянуть за края для перестановки</string>


</resources>
